新手投資問題

每月投資落公用股
每年要實現5-7%股息率可唔可行？

有幾難?
買5仔已經有

我諗住投資15000(諗緊月供定人手)
要求5-7%增長應該唔算太高要求？
有睇5仔,2638同3988

派息之後股價會除淨，應該考慮嘅係間公司同個行業有冇可持續盈利嘅能力；買股票收息同買物業收租係兩個唔同概念，小心賺息蝕價。

買邊隻都好，考慮左當中個風險先；依家咁嘅息率(環球央行)滙豐(5)同中銀(3988)盈利能力有幾大上升空間？中銀係中國大陸銀行，人民幣資產佔多就肯定，人民幣兌美元/港元仲有冇下跌風險？另外兩間銀行會唔會成為美中政治角力嘅「受害者」？哩啲咪你要考慮嘅野，而唔係只睇個息率就決定買唔買。

明白
小弟學藝未精
會慢慢參詳

留名

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

6823啦 唔洗諗

你做得「長線投資」(唔係投機)，即係買緊一盤生意，如果你接手一盤小生意，照估你都會單睇啲數字(仲要係過往數字) 去決定接唔接手啦，跟本同睇倒後鏡渣車差唔多，唔係話你一定會仆街，不過唔僕街咪係你嘅好彩。

Btw, 買$15000收息股有咩意思？比盡你7%都係得$87.5一個月(非恥笑,純粹好奇原因)

sorry打少咗
係每月用15000投資

我睇下先
多謝巴打建議

*照估你都唔會單睇啲數字

咁你應該都算幾搵得下喎

暫時電訊股 好過銀行股，6823 早排跌完 低位唔洗兩星期上番高位 依家做5G 同第時虛擬銀行 應該都長期賺，派息高

01310都係，就出業績，你可以買定一兩手觀望下再

普通啦
不過住屋企個人又冇乜興趣使錢
最打都係係steam買game
咪當儲下錢

明白
我會做多啲功課先再入市
多謝巴打

銀行股最大好處係用容易用PB (Price-To-Book Ratio) 估計到個價值，但哩個好處只係個人操作上，唔係個投資項目上。

考慮下指數ETF啦，一籃子股票買，減少企業自身/行業整體風險(當然都有市場同地區風險)。

師兄訓左幾耐

合埋眼買tsla amzn google aapl
都諗唔到點輸錢了